{
    "questionarios": [
      {
        "id": 1,
        "title": "Questionário de React",
        "description": "Avaliação de conhecimentos sobre o framework React.",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual é a principal biblioteca de gerenciamento de estado do React?",
            "choices": [
              "Redux",
              "Context API",
              "MobX"
            ],
            "correctChoice": "Redux"
          },
          {
            "id": 2,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual método é usado para adicionar um evento de clique em um botão no React?",
            "choices": [
              "onClick",
              "addEventListener",
              "clickHandler"
            ],
            "correctChoice": "onClick"
          },
          {
            "id": 3,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual é o comando para criar um novo projeto React usando Create React App?",
            "choices": [
              "create-react-app my-app",
              "npx create-react-app my-app",
              "npm create-react-app my-app"
            ],
            "correctChoice": "npx create-react-app my-app"
          },
          {
            "id": 4,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual hook do React é usado para gerenciar o ciclo de vida de um componente?",
            "choices": [
              "useEffect",
              "useState",
              "useContext"
            ],
            "correctChoice": "useEffect"
          },
          {
            "id": 5,
            "type": "discursiva",
            "question": "Explique a diferença entre componentes de classe e componentes funcionais no React."
          }
        ]
      },
      {
        "id": 2,
        "title": "Questionário de Angular",
        "description": "Avaliação de conhecimentos sobre o framework Angular.",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual comando é usado para criar um novo projeto Angular?",
            "choices": [
              "ng new my-app",
              "angular new my-app",
              "npm new angular-app"
            ],
            "correctChoice": "ng new my-app"
          },
          {
            "id": 2,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual operador RxJS é usado para transformar um Observable em outro Observable?",
            "choices": [
              "map",
              "filter",
              "reduce"
            ],
            "correctChoice": "map"
          },
          {
            "id": 3,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual diretiva é usada para renderizar elementos condicionais no Angular?",
            "choices": [
              "*ngIf",
              "*ngFor",
              "*ngSwitch"
            ],
            "correctChoice": "*ngIf"
          },
          {
            "id": 4,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual serviço Angular é usado para fazer requisições HTTP?",
            "choices": [
              "HttpClient",
              "HttpService",
              "HttpRequest"
            ],
            "correctChoice": "HttpClient"
          },
          {
            "id": 5,
            "type": "discursiva",
            "question": "Descreva o ciclo de vida de um componente Angular."
          }
        ]
      },
      {
        "id": 3,
        "title": "Questionário de Vue.js",
        "description": "Avaliação de conhecimentos sobre o framework Vue.js.",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual é o comando para criar um novo projeto Vue.js usando Vue CLI?",
            "choices": [
              "vue create my-app",
              "npm create vue-app",
              "npx create vue-app"
            ],
            "correctChoice": "vue create my-app"
          },
          {
            "id": 2,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual diretiva Vue é usada para vincular um valor a um atributo HTML?",
            "choices": [
              "v-bind",
              "v-model",
              "v-if"
            ],
            "correctChoice": "v-bind"
          },
          {
            "id": 3,
            "type": "objetiva",
            "question": "Como você pode definir um método em um componente Vue?",
            "choices": [
              "Dentro da seção 'methods'",
              "Dentro da seção 'data'",
              "Dentro da seção 'computed'"
            ],
            "correctChoice": "Dentro da seção 'methods'"
          },
          {
            "id": 4,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual ferramenta é usada para depurar aplicações Vue.js?",
            "choices": [
              "Vue Devtools",
              "React Devtools",
              "Angular Devtools"
            ],
            "correctChoice": "Vue Devtools"
          },
          {
            "id": 5,
            "type": "discursiva",
            "question": "Explique a diferença entre data e computed properties em Vue.js."
          }
        ]
      },
      {
        "id": 4,
        "title": "Questionário de Node.js",
        "description": "Avaliação de conhecimentos sobre o runtime Node.js.",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual comando é usado para iniciar um novo projeto Node.js?",
            "choices": [
              "npm init",
              "npm start",
              "node new"
            ],
            "correctChoice": "npm init"
          },
          {
            "id": 2,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual módulo Node.js é usado para trabalhar com o sistema de arquivos?",
            "choices": [
              "fs",
              "http",
              "path"
            ],
            "correctChoice": "fs"
          },
          {
            "id": 3,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual comando é usado para instalar pacotes no Node.js?",
            "choices": [
              "npm install",
              "node install",
              "install npm"
            ],
            "correctChoice": "npm install"
          },
          {
            "id": 4,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual é a função do arquivo package.json?",
            "choices": [
              "Gerenciar dependências e metadados do projeto",
              "Configurar o servidor Node.js",
              "Especificar a versão do Node.js"
            ],
            "correctChoice": "Gerenciar dependências e metadados do projeto"
          },
          {
            "id": 5,
            "type": "discursiva",
            "question": "Descreva como você configuraria um servidor HTTP básico usando Node.js."
          }
        ]
      },
      {
        "id": 5,
        "title": "Questionário de Express.js",
        "description": "Avaliação de conhecimentos sobre o framework Express.js.",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual comando é usado para instalar o Express.js?",
            "choices": [
              "npm install express",
              "npm install express.js",
              "npm install expressjs"
            ],
            "correctChoice": "npm install express"
          },
          {
            "id": 2,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual método é usado para definir uma rota GET no Express.js?",
            "choices": [
              "app.get()",
              "app.route()",
              "app.post()"
            ],
            "correctChoice": "app.get()"
          },
          {
            "id": 3,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual middleware é usado para processar dados de formulários em Express.js?",
            "choices": [
              "body-parser",
              "cookie-parser",
              "express-session"
            ],
            "correctChoice": "body-parser"
          },
          {
            "id": 4,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual é a função do método app.listen() em uma aplicação Express.js?",
            "choices": [
              "Iniciar o servidor na porta especificada",
              "Definir uma rota padrão",
              "Configurar o middleware padrão"
            ],
            "correctChoice": "Iniciar o servidor na porta especificada"
          },
          {
            "id": 5,
            "type": "discursiva",
            "question": "Explique como você configuraria um middleware personalizado no Express.js."
          }
        ]
      },
      {
        "id": 6,
        "title": "Questionário de Next.js",
        "description": "Avaliação de conhecimentos sobre o framework Next.js.",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual comando é usado para criar um novo projeto Next.js?",
            "choices": [
              "npx create-next-app",
              "npx create-react-app",
              "next init"
            ],
            "correctChoice": "npx create-next-app"
          },
          {
            "id": 2,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual é a principal característica do Next.js?",
            "choices": [
              "Renderização server-side",
              "Componentização",
              "Reatividade"
            ],
            "correctChoice": "Renderização server-side"
          },
          {
            "id": 3,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual arquivo é usado para definir rotas personalizadas no Next.js?",
            "choices": [
              "next.config.js",
              "routes.js",
              "app.js"
            ],
            "correctChoice": "next.config.js"
          },
          {
            "id": 4,
            "type": "objetiva",
            "question": "Qual hook é usado para buscar dados em uma página Next.js usando Server-Side Rendering?",
            "choices": [
              "getServerSideProps",
              "getStaticProps",
              "useEffect"
            ],
            "correctChoice": "getServerSideProps"
          },
          {
            "id": 5,
            "type": "discursiva",
            "question": "Descreva as diferenças entre getStaticProps e getServerSideProps no Next.js."
          }
        ]
      }
    ]
  }
  